老人家左腳同左手唔靈活咩病徵?

剩係左邊手腳有問題
有頭痛問題
行路會頭暈暈
去邊度check會好啲? 搵私家專科醫生?

有無曾經中左風 ?

中風係點樣? 佢又冇講過佢中風

行路要依賴右腳

自己 google 中風

中風腫瘤總之個頭有問題都會咁

發生左幾耐呀？

急既就去急症室
一段時間就去搵腦科醫生啦

中風腫瘤總之個腦有問題都會咁

發生左幾耐呀？

急既就去急症室
一段時間就去搵腦科醫生啦

上連登問

輕偏癱（英語：Hemi-paresis）是人體左右某一側出現的麻痹的症狀，最嚴重時將導致偏癱（英語：Hemi-plegia），或稱半身不遂，即半個身體的完全麻痺。這兩種症狀的成因有很多，既有先天原因也有中風等後天原因。

正正經經去睇下醫生啦....上嚟呢度問有咩用呢

唔好屌樓主住 可能等緊分身家先問

一年幾之前已經search過
咁佢堅持話冇依啲問題
我仲可以點樣發現
嘴歪眼斜
l 一側或兩側肢體無力、麻木
l 意識模糊甚至昏迷
l 言語不清、構音障礙、溝通困難
l 感覺異常
l 吞嚥困難、流口水
l 眩暈、嘔吐、頭痛
l 步態不穩，運動失調
l 大小便失禁
l 視力障礙（複視、視力模糊不清、視野缺失）
l 抽搐
l 精神上的改變：情緒冷漠、躁動不安、記憶喪失

以上除左一邊肢體冇力，有頭暈頭痛，其他都唔覺有

就係佢話冇問題，book左醫生唔去睇

佢呢種病叫senescence
好常見 唔洗咁擔心

建議樓主用 FAST 呢個方法推動屋企老人家有冇中風

中風同腦係掉轉嘅，左邊腦中風=右邊身有問題；右腦中風=左邊身有問題

F=face觀察面部表情有冇不對稱or傾斜

A=arm 雙手平舉10秒，觀察手臂是否冇力，or，單邊手臂有傾斜跡象

S= speak 叫佢講嘢，睇下有冇口齒不清

T=Time 如有上述中風跡象, 立即求助

因為佢仲要日日返工冇休息過，所以又唔似係死頂，中風同伯金遜應該做唔到野?

談笑用兵

希望係依個啦

除左一邊手腳有問題，其他都好似冇問題

巴打
只係左邊 / 右邊 其一邊有事 好大可能中風
快D去CHECK下

Thanks 巴打